的哥將「中大」聽錯「恆大」 美籍交流男生醉倒街頭瞓天光兼被劫

中大聽錯恒大一字之差，連累交流生遭搶劫！中大美籍交流男生，周末夜在「人間妖域」之稱的蘭桂坊消遣，至凌晨獨自扶醉乘的士返宿舍，懷疑言語溝通問題，疑司機將「中大」聽錯「恒大」，將其載往沙田小瀝源香港恒生大學，事主落車後始發覺去錯地方，由於的士已離開，被迫徒步而行，豈料，被賊人「睇中」，從後將其推跌撞傷，搶走身上值逾萬財物，他亦不勝酒力「瞓到天光」，才向途人報警求助。

遇事美國籍青年Nara（二十一歲），報稱是沙田中文大學交流生。據悉，前晚他相約朋友，在中環蘭桂坊飲酒度周末，直至凌晨各人已盡興後，他帶醉意獨自乘坐的士離開，打算返回中大宿舍。消息指，他以「鹹淡」廣東話，表示要往沙田中大，懷疑的哥聽錯沙田「恒大」，一字之差將他載往小瀝源香港恒生大學。

醉倒街頭瞓到天光

據悉，事主支付車資落車後，才發現去錯地方，惟的士已開車離開，他無可奈何被迫徒步而行，打算在附近找尋交通工具返回宿舍。豈料，他途經牛皮沙村附近時，遭人從後「偷襲」推跌，導致面部撞傷，賊人更趁機搶去其銀包及手機，共值逾一萬四千元財物，包括三千港元及一百五十美元，以及一部值一萬元的iPhone手機。賊人得手後逃去，Nara疑不勝酒力在街邊睡着。
直至昨晨九時許，他睡醒向途人求助及報警，大批警員到場調查，在附近兜截無果，案件交由沙田警區刑事調查隊跟進。由於事主前額及面部受傷，在場接受檢查敷藥後拒絕送院，隨警方返署協助調查。

司機不清楚應求助

汽車交通運輸業總工會九龍分會主任杜燊棠指，的士司機遇到外國客人時，如果溝通方面不太明白，一般可以從大到細逐步了解，先了解是到香港島、九龍還是新界，再慢慢以區來了解，這樣讓司機更容易思考有關地點，而若果不能掌握到目的地，可以致電行家或友人，甚或call台求助。杜指，雖然可以讓客人輸入地點，再透過手機程式指示的路線行車，但擔心司機會因此分心，導致有交通意外。杜又提醒先掌握到地點始開車，因為開車前，可能仍有其他人協助。

的士佬有好多都係撞聾,一係就顧住做指揮塔聽唔清楚指令

btw 的乜撚野哥呀?

周末夜在「人間妖域」之稱的蘭桂坊消遣

的你老母哥東方

恆大附近治安咁差

犯罪天堂

恆大裡面都差啦

報紙佬
食屎啦 字都唔識學人做新聞

中大同恒大發音都相差好遠下

含大升格累死人

的士佬車錯話人講錯

的乜撚嘢哥
的士狗就的士狗

會唔會係的哥翻啅佢？

中中

含大又中招

下次應該叫：廣源恆大

隨時係個的士佬做